[{"date":"2020-03-11T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"开放式基金连续发生巨额赎回时，已接受的赎回申请可以延缓支付赎回款项，但延缓期限不得超过（）个工作日","questionAnswers":["5","10","15","20"],"correctAnswer":3,"answerExplain":"考察巨额赎回的处理方式"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-12T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"当基金市场价格为0.8元，份额净值为1.00元时，该基金的折价率为（）","questionAnswers":["-20%","20%","80%","-80%"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"折（溢）价率=（二级市场价格-基金份额净值）/基金份额净值"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-13T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"公司型基金依据（）设立并营运","questionAnswers":["公司法","公司章程","基金法","基金合同"],"correctAnswer":1,"answerExplain":"公司型基金依据基金公司章程设立，基金投资者是基金公司的股东，享有股东权，按所持有的股份承担有限责任。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-14T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"开放式基金的投资人开立的（）是基金注册登记人为基金投资人开立的、用于记录其持有的基金份额级变动情况的账户。","questionAnswers":["基金账户","证券账户","资金账户","第三方账户"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"基金账户又称TA基金账户（Transaction Account 简称TA基金账户），是指注册登记人为投资人建立的用于管理和记录投资人交易该注册登记人所注册登记的基金种类、数量变化情况的账户。\n实用案例:为了给那些资金小、投资经验不足及受其他限制不愿或不能直接买卖股票的投资者提供方便，证券交易所特别开设了手续简单、快捷、费用低，专门用于购买基金的账户 ，即基金账户。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-15T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"关于基金分类标准，下列说法不正确的是：","questionAnswers":["50%以上的基金资产投资于股票的为股票基金","80%以上的基金资产投资于债券的为债券基金","以货币市场工具为投资对象的为货币市场基金","同时以股票和债券为投资对象的为混合基金"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"80%以上的基金资产投资于股票的为股票基金。80%以上的基金资产投资于债券的为债券基金。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-16T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"在日常运作中，目前我国基金管理公司按照（）的规定管理基金资产","questionAnswers":["公司章程","基金托管协议","基金合同","发起人协议"],"correctAnswer":2,"answerExplain":"基金管理人是基金产品的募集者和管理者，其主要职责是根据基金合同的规定，负责基金资产的投资及运作，在有效控制风险的基础下为基金投资者争取最大投资收益。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-17T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"根据《证券投资基金法》，不属于基金托管人职责的是（）","questionAnswers":["募集资金","资产保管","资产清算、核算","投资运作监督"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"募集资金不是基金托管人的职责。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-18T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"交易是实现基金经理投资决策的最后环节，为了避免决策的随意性和道德风险，应该实行决策人和执行人的分离，其具体含义是（）","questionAnswers":["基金经理不得向交易员直接下达交易指令或者直接进行交易","投资指令必须经董事会讨论后才能确定","基金投资人不可以向基金经理下达指令","基金公司不得向基金经理下达指令"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"考察基金经理如何管理基金。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-19T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"如果封闭式基金募集期满后不能成立，则基金管理人需要在（）日内返还投资者已缴纳的款项，并加记银行同期存款利息。","questionAnswers":["7","10","20","30"],"correctAnswer":3,"answerExplain":"基金管理人需要在30日内返还投资者已缴纳的款项"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-21T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"基金监管从内容上讲，不包括（）","questionAnswers":["对基金信息披露的监管","对基金服务机构的监管","对基金运作的监管","对基金高级管理人员的监管"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"包括对基金服务机构、基金运作、基金高级管理人员的监管。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-22T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"根据《基金管理公司风险管理指引（试行）》，销售合规性风险管理的主要措施不包括（）","questionAnswers":["对宣传推介资料进行合规审核","对销售协议的签订进行合规审核，对销售机构签约前进行调查，严格选择合作的基金销售机构","建立有效的投资流程和投资授权制度","加强销售行为的规范和监督，防止延时交易、商业贿赂、误导、欺诈和不公平对待投资者等违法违规行为的发生"],"correctAnswer":2,"answerExplain":"根据《基金管理公司风险管理指引（试行）》，销售合规性风险管理的主要措施包括：（1）对宣传推介资料进行合规审核 （2）对销售协议的签订进行合规审核，对销售机构签约前进行调查，严格选择合作的基金销售机构 （3）制定适当的销售政策和监督措施，防范销售人员违规违法。 （4）加强销售行为的规范和监督，防止延时交易、商业贿赂、误导、欺诈和不公平对待投资者等违法违规行为的发生"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-23T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"合规风险的主要种类不包括（）","questionAnswers":["投资合规风险","销售合规风险","信息披露合规风险","操作合规风险"],"correctAnswer":3,"answerExplain":"合规风险的主要种类包括（1）投资合规风险 （2）销售合规风险 （3）信息披露合规风险 （4）反洗钱合规风险"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-24T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"目前，我国ETF的最小申购和赎回单位一般为（）","questionAnswers":["70万份","50万份","30万份","50万份或100万份"],"correctAnswer":3,"answerExplain":"考点为ETF与LOF的区别。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-25T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"在基金募集和运作过程中，富有信息披露义务的当事人不包括（）","questionAnswers":["基金托管人","基金管理人","召集基金份额持有人大会的基金份额持有人","基金监管机构"],"correctAnswer":3,"answerExplain":"考察在基金募集和运作过程中，富有信息披露义务的当事人"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-26T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"ETF基金最早产生于（）","questionAnswers":["加拿大","英国","美国","澳大利亚"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"ETF基金最早产生于加拿大。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-27T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"一下信息中不属于基金运作信息披露文件的是（）","questionAnswers":["基金上市交易公告书","基金资产净值和份额净值公告","基金定期报告","基金份额发售公告"],"correctAnswer":3,"answerExplain":"基金份额发售公告属于基金募集信息披露。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-28T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"基金管理人应当在FOF所投资基金披露净值的（　），及时披露FOF份额净值和份额累计净值。","questionAnswers":["次日","第三日","第五日","第七日"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"本题考查基金中基金的运作规范。基金管理人应当在FOF所投资基金披露净值的次日，及时披露FOF份额净值和份额累计净值。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-29T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"下列属于成长型股票的是（　）。","questionAnswers":["防御性股票 ","低市盈率股 ","蓝筹股 ","周期型股票 "],"correctAnswer":3,"answerExplain":"本题考查股票基金的类型。成长型股票可以进一步分为持续成长型股票、趋势增长型股票、周期型股票等。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-30T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"后端收费方式下，基金管理人可以选择根据投资人持有期限不同分段设置申购费，对于持有期低于（　）年的投资人，基金管理人不得免收其后端申购费。","questionAnswers":["1","2","3","4"],"correctAnswer":2,"answerExplain":"本题考查开放式基金申购和赎回费用。后端收费方式下，基金管理人可以选择根据投资人持有期限不同分段设置申购费，对于持有期低于3 年的投资人，基金管理人不得免收其后端申购费。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-03-31T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"目前，法规要求在基金年度报告、半年度报告、季度报告中以（　）形式披露基金的净值表现。","questionAnswers":["文字 ","图表 ","代码 ","表格 "],"correctAnswer":1,"answerExplain":"本题考查基金定期公告的内容。目前，法规要求在基金年度报告、半年度报告、季度报告中以图表形式披露基金的净值表现。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-01T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"下列投资者不能视为私募基金合格投资者的是（　）。","questionAnswers":["社会保障基金","企业年金等养老基金","国有企业年金","慈善基金"],"correctAnswer":2,"answerExplain":"本题考查私募基金合格投资者。下列投资者视为私募基金合格投资者：①社会保障基金、企业年金等养老基金，慈善基金等社会公益基金；②依法设立并在基金业协会备案的投资计划；③投资于所管理私募基金的私募基金管理人及其从业人员；④中国证监会规定的其他投资者。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-02T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"关于资产管理的特征，说法错误的是（　）。","questionAnswers":["资产管理的委托方为资产管理人，受托方是投资者","受托资产主要是货币等金融资产","资产管理主要通过投资于银行存款、证券、期货、基金、保险或实体企业股权等资产实现增值","资产管理人根据投资者授权，进行资产投资管理，承担受托人义务"],"correctAnswer":0,"answerExplain":"本题考查资产管理的特征。资产管理具有以下特征：（1）从参与方来看，资产管理包括委托方和受托方，委托方为投资者，受托方为资产管理人。资产管理人根据投资者授权，进行资产投资管理，承担受托人义务。（2）从受托资产来看，主要为货币等金融资产，一般不包括固定资产等实物资产；（3）从管理方式来看，资产管理主要通过投资于银行存款、证券、期货、基金、保险或实体股权等资产实现增值。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-03T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"中国证监会对基金市场监管的主要措施不包括（　）。","questionAnswers":["检查 ","拘留 ","限制交易 ","行政处罚 "],"correctAnswer":1,"answerExplain":"本题考查中国证监会对基金市场的监管措施。中国证监会对基金市场的监管措施包括：检查、调查取证、限制交易、行政处罚。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-04T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"价格-收益率曲线的曲率就是债券的（　）。","questionAnswers":["修正久期 ","久期 ","凸性 ","麦考利久期 "],"correctAnswer":2,"answerExplain":"本题考查凸性。价格一收益率曲线的曲率就是债券的凸性。"}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-05T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"","questionAnswers":[" "," "," "," "],"correctAnswer":1,"answerExplain":""}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-06T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"","questionAnswers":[" "," "," "," "],"correctAnswer":1,"answerExplain":""}],"questionNumber":1},{"date":"2020-04-07T16:00:00.000Z","questions":[{"questionText":"","questionAnswers":[" "," "," "," "],"correctAnswer":1,"answerExplain":""}],"questionNumber":1}]